疑買假iPhone 到先達追討 深圳男遭毆打「以後唔敢嚟消費」

疑買假iPhone 到先達追討
深圳男遭毆打「以後唔敢嚟消費」

要聞

0:00

【本報訊】一名深圳爸爸3個月前在旺角先達廣場購買一部iPhone 6s手機給女兒，但手機電池近日發脹逼爆屏幕，事主懷疑買入山寨機，昨早持機來港到店舖要求換機退錢，他與店員理論期間，突有一名男子以聲浪滋擾為由，強搶走其手機當武器，將事主毆至眼腫頭傷，深圳爸爸送院治理時仍憤恨難平：「我以後都唔敢落嚟（香港）消費。」警方正追緝涉案男子歸案。

記者：劉柏麟

換機不成反被打傷的男子姓魏，39歲，來自深圳，他右眼瘀腫，眼角有一道血痕，雙手手背亦有擦損，昨日下午坐在輪椅等候治療時，氣若游絲稱以後不會再來香港購物：「唔會啦！呃人的，反正呢度好差，我以後都唔敢落嚟（香港）消費。」

深圳爸爸懷疑購入假iPhone，昨來港到先達要求退款，但遭人打至眼腫。劉柏麟攝

有人搶手機施襲後逃去

據了解，魏因應女兒要求，3個月前來港到先達廣場選購電話，由於之前曾經光顧的店舖沒有現貨，遂在廣場地下另一家手機店以2,800元買入一部iPhone 6s，當時店員表示為全新機。詎料手機電池近日疑因短路過熱發脹，並且逼裂屏幕，魏懷疑買入次貨或二手機，昨早特地來港追討。

魏透露，昨早11時許他帶着手機到先達地下的店舖，要求店員更換一部全新手機，但對方以手機是真貨為由，一口拒絕換機，僅稱可協助維修，魏退而求其次，要求退回部份金錢作罷，但店員依然企硬拒絕，雙方越吵越烈，魏聲稱店員不時以粗言穢語辱罵，其間另一名懷疑亦是店員的男子，突然衝前，報稱因聲浪甚為滋擾，強搶走其壞機當武器狂毆他頭部，「佢攞部手機狂揼我，（事後）唔知去咗邊度」。有途人見狀報警求助。

警方接報到場調查，逞兇男子已經不知所終，警方經調查暫列襲擊致造成實際身體傷害，其後安排魏送院敷治，案件交由旺角警區刑事調查隊跟進，正追緝一名年約30歲，身高約1.7米，瘦身材，蓄黑色短髮，案發時身穿黑色外套，藍色牛仔褲的本地男子。

先達廣場內有店舖曾因出售假iPhone而被定罪。

一地舖曾賣假貨被定罪

海關曾於2014年在先達廣場地下一間店舖「放蛇」，揭發店員以4,200元出售一部冒牌iPhone 5s手機，當場人贓並獲，事後店東及店員被控一項為售賣或任何商業或製造用途而管有應用偽造商標的貨品罪，裁定被告守行為一年及付堂費；亦有巿民投訴在同一間店曾買入假小米3手機。

另外，記者昨到先達多間有出售iPhone的店舖了解，發現iPhone 6s價錢約為2,500至3,000元不等，而iPhone 6s Plus價錢為3,200至3,900元不等，視乎手機的儲存容量。

有業界透露，現時先達廣場店舖出售的iPhone 6s或6s Plus大多是二手機，部份店舖有主動標明所售的是二手機，亦有店舖並未作出聲明。

先達狗先勝一仗